<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
<channel>
<title>Сбербанк - Потребительские кредиты, микрозаймы, кредитные карты</title>
<link>https://bankmone.ru/</link>
<language>ru</language>
<description>Сбербанк - Потребительские кредиты, микрозаймы, кредитные карты</description>
<yandex:logo>https://bankmone.ru/yandexlogo.png</yandex:logo>
<yandex:logo type="square">https://bankmone.ru/yandexsquarelogo.png</yandex:logo>
<generator>DataLife Engine</generator><item>
<title>Сбербанк перестал принимать заявки на IT-ипотеку</title>
<link>https://bankmone.ru/news/54-sberbank-perestal-prinimat-zajavki-na-it-ipoteku.html</link>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 06:29:14 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Новости</category>

<enclosure url="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-02/1707190206_10_1706688952_170336689202.jpg" type="image/jpeg" />
<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[

]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 <b>Сбербанк перестал принимать заявки на IT-ипотеку</b><br><br><b><img src="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-02/1707190206_10_1706688952_170336689202.jpg" alt="" class="fr-dib"></b><br><br>В свежем заявлении, Сбербанк объявил о прекращении приема заявок на IT-ипотеку. Это решение вызвано стремлением банка сосредоточиться на других продуктах и сервисах, которые могут обеспечить большую выгоду для клиентов.<br><br>IT-ипотека, предлагаемая Сбербанком, была особой формой ипотечного кредитования, ориентированной на работников IT-сферы. Благодаря особым условиям и преимуществам, предоставлявшимся данным пакетом, многие клиенты получили возможность приобрести жилье в более выгодных условиях.<br><br>Однако сегодня Сбербанк направляет свое внимание на развитие новых продуктов, целью которых является максимальное удовлетворение потребностей клиентов в сфере финансовых услуг. Некоторые из этих продуктов включают в себя инновационные платежные системы, цифровые кредиты и другие сферы с финтех-решениями.<br><br>Тем не менее, клиенты, обратившиеся в Сбербанк, чтобы получить информацию о IT-ипотеке или подать заявку на кредит, всегда могут обратиться в другие банки и кредитные учреждения, которые могут предложить аналогичные условия.<br><br>В связи с прекращением приема заявок на IT-ипотеку, Сбербанк обещает сфокусироваться на дальнейшем развитии своего сервиса онлайн-банкинга, цифровых решений и разнообразных возможностей для улучшения опыта клиентов в области финансовых услуг.<br><br>Таким образом, Сбербанк берет новый курс, чтобы быть на шаг впереди, предлагая клиентам современные и инновационные продукты, которые отражают требования быстро меняющегося мира финансовых технологий. Все это направлено на то, чтобы вывести финансовые услуги на новый уровень и удовлетворять потребности клиентов наилучшим образом. 
</p>
]]></content:encoded>
</item><item>
<title>Получить налоговый вычет по кредиту сбербанк</title>
<link>https://bankmone.ru/sovety/45-poluchit-nalogovyj-vychet-po-kreditu-sberbank.html</link>
<pubDate>Wed, 03 Jan 2024 08:30:28 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Советы</category>

<enclosure url="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-01/1704259825_e59398ae4900b3fc4cc.jpg" type="image/jpeg" />
<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[
В настоящее время приобретение недвижимости является одной из наиболее популярных финансовых операций среди населения. Чтобы осуществить такую покупку, многие люди обращаются за помощью к банкам и получают кредиты на приобретение жилья. Одной из ведущих финансовых организаций, предоставляющих ипотечные кредиты, является Сбербанк. Благодаря развитой инфраструктуре и удобным условиям кредитования, множество клиентов выбирают Сбербанк в качестве партнера при покупке недвижимости. Одним из важных аспектов при погашении ипотечного кредита является возможность получения налогового вычета. Налоговый вычет – это привилегия, предоставляемая государством, которая позволяет уменьшить сумму налога на доходы физических лиц. Данная возможность может быть применена при условии погашения ипотечного кредита, то есть при выплате процентов по кредиту и/или части основного долга. Для получения налогового вычета по кредиту в Сбербанке необходимо выполнить ряд требований и предъявить соответствующую документацию. В первую очередь, клиент должен заключить договор ипотеки с банком и получить подтверждение о начале погашения кредита. Затем требуется предоставить в налоговую службу документы, подтверждающие расходы на погашение кредита и наличие задолженности перед банком. К таким документам относятся выписки из банка, платежные документы, а также подтверждающие акты, полученные от Сбербанка. Посредством предоставления указанных документов исчисляется сумма налогового вычета, которую клиент может получить при подаче налоговую декларацию. В зависимости от региона и налогового законодательства, размер вычета может составлять определенный процент от суммы платежей по ипотеке или иметь фиксированную сумму. Кроме того, необходимо иметь в виду, что сумма налогового вычета ограничена максимальным допустимым размером, установленным законодательством. Однако следует отметить, что налоговый вычет по кредиту не является автоматическим процессом и требует соответствующей подготовки и предоставления документов. Поэтому рекомендуется обратиться за консультацией к специалистам Сбербанка или налоговым юристам для получения подробной информации о необходимых действиях и требованиях. В итоге, получение налогового вычета по кредиту в Сбербанке является важным фактором, способствующим уменьшению финансовой нагрузки на клиента. Соответствующая подготовка и предоставление всех необходимых документов позволяют получить возможные налоговые льготы и сэкономить значительную сумму денег. Рекомендуем обращаться за подробной информацией к специалистам Сбербанка, чтобы максимально эффективно использовать данную возможность и сделать погашение кредита более комфортным и выгодным процессом.
]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 <img src="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-01/1704259825_e59398ae4900b3fc4cc.jpg" alt="" class="fr-dib">В настоящее время приобретение недвижимости является одной из наиболее популярных финансовых операций среди населения. Чтобы осуществить такую покупку, многие люди обращаются за помощью к банкам и получают кредиты на приобретение жилья. Одной из ведущих финансовых организаций, предоставляющих ипотечные кредиты, является Сбербанк. Благодаря развитой инфраструктуре и удобным условиям кредитования, множество клиентов выбирают Сбербанк в качестве партнера при покупке недвижимости.<br><br>Одним из важных аспектов при погашении ипотечного кредита является возможность получения налогового вычета. Налоговый вычет – это привилегия, предоставляемая государством, которая позволяет уменьшить сумму налога на доходы физических лиц. Данная возможность может быть применена при условии погашения ипотечного кредита, то есть при выплате процентов по кредиту и/или части основного долга.<br><br>Для получения налогового вычета по кредиту в Сбербанке необходимо выполнить ряд требований и предъявить соответствующую документацию. В первую очередь, клиент должен заключить договор ипотеки с банком и получить подтверждение о начале погашения кредита. Затем требуется предоставить в налоговую службу документы, подтверждающие расходы на погашение кредита и наличие задолженности перед банком. К таким документам относятся выписки из банка, платежные документы, а также подтверждающие акты, полученные от Сбербанка.<br><br>Посредством предоставления указанных документов исчисляется сумма налогового вычета, которую клиент может получить при подаче налоговую декларацию. В зависимости от региона и налогового законодательства, размер вычета может составлять определенный процент от суммы платежей по ипотеке или иметь фиксированную сумму. Кроме того, необходимо иметь в виду, что сумма налогового вычета ограничена максимальным допустимым размером, установленным законодательством.<br><br>Однако следует отметить, что налоговый вычет по кредиту не является автоматическим процессом и требует соответствующей подготовки и предоставления документов. Поэтому рекомендуется обратиться за консультацией к специалистам Сбербанка или налоговым юристам для получения подробной информации о необходимых действиях и требованиях.<br><br>В итоге, получение налогового вычета по кредиту в Сбербанке является важным фактором, способствующим уменьшению финансовой нагрузки на клиента. Соответствующая подготовка и предоставление всех необходимых документов позволяют получить возможные налоговые льготы и сэкономить значительную сумму денег. Рекомендуем обращаться за подробной информацией к специалистам Сбербанка, чтобы максимально эффективно использовать данную возможность и сделать погашение кредита более комфортным и выгодным процессом. 
</p>
]]></content:encoded>
</item><item>
<title>Как получить кредит в сбербанке</title>
<link>https://bankmone.ru/kreditovanie/44-kak-poluchit-kredit-v-sberbanke.html</link>
<pubDate>Wed, 03 Jan 2024 08:24:59 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Кредитование</category>

<enclosure url="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-01/1704259470_7de86656565634fa.jpg" type="image/jpeg" />
<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[
Получение кредита в Сбербанке – это достаточно простой и удобный процесс, который не требует от клиента лишних хлопот и временных затрат. Чтобы оформить кредитное обязательство в Сбербанке, нужно выполнить несколько шагов. В первую очередь, вам следует определиться с целью кредита – на что именно вы планируете потратить полученные деньги. Это поможет вам выбрать оптимальную программу и максимально адаптировать условия к своим потребностям. После определения цели и выбора программы необходимо собрать пакет необходимых документов. Обычно требуется предоставить паспорт, справку о доходах, информацию о трудовом стаже, а также документы, подтверждающие наличие или отсутствие имущества. После того как ваши документы будут готовы, следующий шаг – это обратиться в отделение Сбербанка. Там вас встретят высококвалифицированные специалисты, которые помогут вам оформить заявку на кредит. Далее, вам нужно будет пройти кредитный рейтинг, который оценит вашу платежеспособность и кредитоспособность. Результаты рейтинга будут влиять на предложение Сбербанка по ставке и сумме кредита. Получив положительное решение о выдаче кредита, вы сможете подписать соответствующий договор и получить деньги на счет. Сбербанк предлагает различные варианты получения денежных средств – наличными, на банковскую карту или на расчётный счёт. Кроме того, Сбербанк предоставляет дополнительные услуги, такие как страхование кредита от непредвиденных ситуаций или возможность досрочного погашения. Это помогает клиентам чувствовать себя защищенными и гибкими в пользовании предоставленными кредитными ресурсами. Важно отметить, что условия предоставления кредита в Сбербанке могут отличаться в зависимости от выбранной программы и вашего кредитного рейтинга. Следует обратиться к банковским специалистам или ознакомиться с подробной информацией на официальном сайте Сбербанка для получения всей необходимой информации. Таким образом, получение кредита в Сбербанке – это простой и удобный процесс, который позволяет клиентам быстро и эффективно решать свои финансовые вопросы. Благодаря широкому выбору программ и гибким условиям, каждый найдет наиболее подходящий вариант для себя и сможет реализовать свои планы без лишних сложностей.
]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 <img src="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-01/1704259470_7de86656565634fa.jpg" alt="" class="fr-dib"><br>Получение кредита в Сбербанке – это достаточно простой и удобный процесс, который не требует от клиента лишних хлопот и временных затрат. Чтобы оформить кредитное обязательство в Сбербанке, нужно выполнить несколько шагов.<br><br>В первую очередь, вам следует определиться с целью кредита – на что именно вы планируете потратить полученные деньги. Это поможет вам выбрать оптимальную программу и максимально адаптировать условия к своим потребностям.<br><br>После определения цели и выбора программы необходимо собрать пакет необходимых документов. Обычно требуется предоставить паспорт, справку о доходах, информацию о трудовом стаже, а также документы, подтверждающие наличие или отсутствие имущества.<br><br>После того как ваши документы будут готовы, следующий шаг – это обратиться в отделение Сбербанка. Там вас встретят высококвалифицированные специалисты, которые помогут вам оформить заявку на кредит.<br><br>Далее, вам нужно будет пройти кредитный рейтинг, который оценит вашу платежеспособность и кредитоспособность. Результаты рейтинга будут влиять на предложение Сбербанка по ставке и сумме кредита.<br><br>Получив положительное решение о выдаче кредита, вы сможете подписать соответствующий договор и получить деньги на счет. Сбербанк предлагает различные варианты получения денежных средств – наличными, на банковскую карту или на расчётный счёт.<br><br>Кроме того, Сбербанк предоставляет дополнительные услуги, такие как страхование кредита от непредвиденных ситуаций или возможность досрочного погашения. Это помогает клиентам чувствовать себя защищенными и гибкими в пользовании предоставленными кредитными ресурсами.<br><br>Важно отметить, что условия предоставления кредита в Сбербанке могут отличаться в зависимости от выбранной программы и вашего кредитного рейтинга. Следует обратиться к банковским специалистам или ознакомиться с подробной информацией на официальном сайте Сбербанка для получения всей необходимой информации.<br><br>Таким образом, <b>получение кредита в Сбербанке</b> – это простой и удобный процесс, который позволяет клиентам быстро и эффективно решать свои финансовые вопросы. Благодаря широкому выбору программ и гибким условиям, каждый найдет наиболее подходящий вариант для себя и сможет реализовать свои планы без лишних сложностей. 
</p>
]]></content:encoded>
</item><item>
<title>Как узнать баланс карты Сбербанка</title>
<link>https://bankmone.ru/sberbank/25-kak-uznat-balans-karty-sberbanka.html</link>
<pubDate>Fri, 10 Nov 2023 15:30:33 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Сбербанк</category>

<enclosure url="http://bankmone.ru/uploads/posts/2018-11/1541766636_1kartinka.jpg" type="image/jpeg" />
<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[
При предоставлении услуги проверки баланса лицевого счета карты клиентам Сбербанка доступно несколько способов. В настоящее время существует четыре способа проверки баланса: «Мобильный банк», «Онлайн-банкинг», банкоматы и Контактный центр. Прежде чем воспользоваться первыми двумя вариантами, необходимо активировать соответствующие услуги. Перед активацией услуги «Мобильный банк» следует иметь в виду, что существуют два тарифных пакета: Полный и Экономный, отличающиеся наличием абонентской платы. Для активации сервиса «Сбербанк Онлайн» требуется получить персональный идентификатор для входа в систему. Данные услуги обладают широким функционалом и позволяют клиентам осуществлять денежные переводы, оплачивать услуги различных организаций, настраивать автоплатежи и многое другое. Касательно проверки баланса карты в Личном кабинете «Сбербанк Онлайн», рекомендуется зарегистрироваться в Личном кабинете Сбербанка, обратившись в Контактный Центр Сбербанка или посетив банковское отделение. Для этого потребуются логин, идентификатор и пароль. Также можно самостоятельно зарегистрироваться в сервисе, если услуга «Мобильный банк» активирована на карте Сбербанка. Для этого нужно перейти на официальную страницу регистрации и ввести номер действующей карты Сбербанка. Затем на телефон будет отправлен SMS-пароль, который нужно ввести в отдельное окно, а также придумать логин и пароль для постоянного входа в систему. После завершения регистрации клиенту будет доступен вход в Онлайн-банк. При повторном посещении Личного кабинета достаточно ввести логин и пароль, а также одноразовый СМС-код, полученный от Сбербанка. Имея доступ к Личному кабинету, пользователь сможет осуществлять контроль баланса банковской карты в удаленном режиме. Выбрав опцию «Все операции», можно отслеживать затраты по карте, суммы переводов и даты поступления. Таким образом можно выявить вмешательство третьих лиц. Главное меню «Сбербанк Онлайн» отображает все существующие карты и счета, а в правой части под наименованием карты располагается основная информация.
]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 <img src="http://bankmone.ru/uploads/posts/2018-11/1541766636_1kartinka.jpg" alt="" class="fr-dib"><br>При предоставлении услуги проверки баланса лицевого счета карты клиентам Сбербанка доступно несколько способов. В настоящее время существует четыре способа проверки баланса: «Мобильный банк», «Онлайн-банкинг», банкоматы и Контактный центр. Прежде чем воспользоваться первыми двумя вариантами, необходимо активировать соответствующие услуги. Перед активацией услуги «Мобильный банк» следует иметь в виду, что существуют два тарифных пакета: Полный и Экономный, отличающиеся наличием абонентской платы. Для активации сервиса «Сбербанк Онлайн» требуется получить персональный идентификатор для входа в систему.<br><br>Данные услуги обладают широким функционалом и позволяют клиентам осуществлять денежные переводы, оплачивать услуги различных организаций, настраивать автоплатежи и многое другое.<br><br>Касательно проверки баланса карты в <b>Личном кабинете «Сбербанк Онлайн»</b>, рекомендуется зарегистрироваться в Личном кабинете Сбербанка, обратившись в Контактный Центр Сбербанка или посетив банковское отделение. Для этого потребуются логин, идентификатор и пароль. Также можно самостоятельно зарегистрироваться в сервисе, если услуга «Мобильный банк» активирована на карте Сбербанка. Для этого нужно перейти на официальную страницу регистрации и ввести номер действующей карты Сбербанка. Затем на телефон будет отправлен SMS-пароль, который нужно ввести в отдельное окно, а также придумать логин и пароль для постоянного входа в систему. После завершения регистрации клиенту будет доступен вход в Онлайн-банк.<br><br>При повторном посещении Личного кабинета достаточно ввести логин и пароль, а также одноразовый СМС-код, полученный от Сбербанка. Имея доступ к Личному кабинету, пользователь сможет осуществлять контроль баланса банковской карты в удаленном режиме.<br><br>Выбрав опцию «Все операции», можно отслеживать затраты по карте, суммы переводов и даты поступления. Таким образом можно выявить вмешательство третьих лиц. Главное меню «Сбербанк Онлайн» отображает все существующие карты и счета, а в правой части под наименованием карты располагается основная информация. 
</p>
]]></content:encoded>
</item></channel></rss>