<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru" version="2.0">
<channel>
<title>Новости - Потребительские кредиты, микрозаймы, кредитные карты</title>
<link>https://bankmone.ru/</link>
<language>ru</language>
<description>Новости - Потребительские кредиты, микрозаймы, кредитные карты</description>
<yandex:logo>https://bankmone.ru/yandexlogo.png</yandex:logo>
<yandex:logo type="square">https://bankmone.ru/yandexsquarelogo.png</yandex:logo>
<generator>DataLife Engine</generator><item>
<title>Доля россиян с пятью и более кредитами почти удвоилась за два года</title>
<link>https://bankmone.ru/news/55-dolja-rossijan-s-pjatju-i-bolee-kreditami-pochti-udvoilas-za-dva-goda.html</link>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 06:40:19 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Новости</category>

<enclosure url="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-02/1707190808_7312dd34c842d38ab702a54343f6c3770d53.jpg" type="image/jpeg" />
<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[

]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 <img src="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-02/1707190808_7312dd34c842d38ab702a54343f6c3770d53.jpg" alt="" class="fr-dib"><br>Доля россиян с пятью и более кредитами почти удвоилась за два года. Это является одним из ярких и значительных фактов, свидетельствующих о тенденциях в области потребительского кредитования в нашей стране. Неотъемлемой частью современного общества становится наличие нескольких кредитов, что в свою очередь свидетельствует о росте экономической активности и возросшем потребительском спросе.<br><br>По последним данным, доля россиян с пятью и более кредитами составляет почти удивительные цифры. Если два года назад она была относительно низкой и не вызывала особого внимания, то сегодня число людей, имеющих пять и более кредитов, значительно возросло. Это показывает, что потребительское кредитование в России активно развивается, и большинство граждан становятся всё более заинтересованными в его использовании.<br><br>Появление новых финансовых технологий, упрощение процесса получения кредита и рост доступности финансовых услуг отражаются на поведении россиян в отношении кредитов. Большое количество людей стало видеть в них возможности для решения своих финансовых потребностей, будь то покупка недвижимости, автомобиля или реализация других проектов.<br><br>Однако, несмотря на рост интереса к кредитам, стоит помнить и о потенциальных рисках, которые сопутствуют такому количеству финансовых обязательств. Важно хорошо оценивать свои возможности и быть ответственными в планировании своего финансового будущего. Компетентное управление своими долгами становится неотъемлемой составляющей успешной финансовой жизни.<br><br>В целом, можно сказать, что растущая доля россиян с пятью и более кредитами говорит о динамичном развитии потребительского кредитования в России. Несмотря на потенциальные риски, такой тренд свидетельствует о растущей финансовой активности граждан и их стремлении реализовать свои цели и мечты при помощи доступных финансовых инструментов. 
</p>
]]></content:encoded>
</item><item>
<title>Сбербанк перестал принимать заявки на IT-ипотеку</title>
<link>https://bankmone.ru/news/54-sberbank-perestal-prinimat-zajavki-na-it-ipoteku.html</link>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 06:29:14 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Новости</category>

<enclosure url="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-02/1707190206_10_1706688952_170336689202.jpg" type="image/jpeg" />
<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[

]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 <b>Сбербанк перестал принимать заявки на IT-ипотеку</b><br><br><b><img src="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-02/1707190206_10_1706688952_170336689202.jpg" alt="" class="fr-dib"></b><br><br>В свежем заявлении, Сбербанк объявил о прекращении приема заявок на IT-ипотеку. Это решение вызвано стремлением банка сосредоточиться на других продуктах и сервисах, которые могут обеспечить большую выгоду для клиентов.<br><br>IT-ипотека, предлагаемая Сбербанком, была особой формой ипотечного кредитования, ориентированной на работников IT-сферы. Благодаря особым условиям и преимуществам, предоставлявшимся данным пакетом, многие клиенты получили возможность приобрести жилье в более выгодных условиях.<br><br>Однако сегодня Сбербанк направляет свое внимание на развитие новых продуктов, целью которых является максимальное удовлетворение потребностей клиентов в сфере финансовых услуг. Некоторые из этих продуктов включают в себя инновационные платежные системы, цифровые кредиты и другие сферы с финтех-решениями.<br><br>Тем не менее, клиенты, обратившиеся в Сбербанк, чтобы получить информацию о IT-ипотеке или подать заявку на кредит, всегда могут обратиться в другие банки и кредитные учреждения, которые могут предложить аналогичные условия.<br><br>В связи с прекращением приема заявок на IT-ипотеку, Сбербанк обещает сфокусироваться на дальнейшем развитии своего сервиса онлайн-банкинга, цифровых решений и разнообразных возможностей для улучшения опыта клиентов в области финансовых услуг.<br><br>Таким образом, Сбербанк берет новый курс, чтобы быть на шаг впереди, предлагая клиентам современные и инновационные продукты, которые отражают требования быстро меняющегося мира финансовых технологий. Все это направлено на то, чтобы вывести финансовые услуги на новый уровень и удовлетворять потребности клиентов наилучшим образом. 
</p>
]]></content:encoded>
</item><item>
<title>ЦБ откроет &quot;горячую линию&quot; для держателей цифровых рублей</title>
<link>https://bankmone.ru/news/50-cb-otkroet-gorjachuju-liniju-dlja-derzhatelej-cifrovyh-rublej.html</link>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 08:20:17 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Новости</category>

<enclosure url="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-01/1706159999_1205434379.jpg" type="image/jpeg" />
<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[

]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 <b>ЦБ откроет "горячую линию" для держателей цифровых рублей</b><br><br><b><img src="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-01/1706159999_1205434379.jpg" alt="" class="fr-dib"></b><br>Центральный банк Российской Федерации объявил о запуске "горячей линии" для всех держателей цифровых рублей. Новый сервис предназначен для того, чтобы обеспечить более удобное и безопасное использование цифровой валюты, а также ответить на все возникающие вопросы и проблемы, связанные с использованием данного финансового инструмента.<br><br>Главной целью открытия "горячей линии" является повышение уровня доверия в отношении цифрового рубля и обеспечение комфортной информационной поддержки для пользователей. Таким образом, Центральный банк стремится активно взаимодействовать с обществом и предоставить всем заинтересованным лицам возможность задавать вопросы и получать оперативные, точные и полезные ответы.<br><br>Персонал "горячей линии" состоит из опытных и профессиональных специалистов, обладающих необходимой экспертизой по вопросам, связанным с цифровыми рублями. Они готовы оказывать помощь в разрешении технических вопросов, осуществлении переводов, а также проконсультировать по вопросам безопасности и защиты цифровых активов.<br><br>Для удобства пользователей "горячая линия" будет доступна как в традиционном формате телефонного звонка, так и в онлайн-режиме через специальную платформу. Такое решение обеспечит более гибкое взаимодействие и удовлетворение потребностей широкого спектра пользователей, независимо от их предпочтений коммуникации.<br><br>Центральный банк Российской Федерации подчеркивает важность регулярного общения с держателями цифровых рублей и обещает оказывать поддержку на высшем уровне. Открытие "горячей линии" станет значимым шагом в развитии цифровой экономики и повышении уровня комфорта при использовании цифровых рублей. 
</p>
]]></content:encoded>
</item><item>
<title>В ЦБ не исключили дальнейшее повышение ставок по вкладам</title>
<link>https://bankmone.ru/news/49-v-cb-ne-iskljuchili-dalnejshee-povyshenie-stavok-po-vkladam.html</link>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 08:13:31 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Новости</category>

<enclosure url="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-01/1706159337_5343sdffsdf434.jpg" type="image/jpeg" />
<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[

]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 <b>В ЦБ не исключили дальнейшее повышение ставок по вкладам</b><br><b><img src="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-01/1706159337_5343sdffsdf434.jpg" alt="" class="fr-dib"></b><br>Центральный банк (ЦБ) заявил о возможности дальнейшего повышения ставок по вкладам, что вызвало определенное беспокойство у клиентов банков и инвесторов. Несмотря на то, что это может оказать влияние на динамику рынка и финансовую сферу в целом, эксперты высказывают различные точки зрения на данную ситуацию.<br><br>Согласно заявлению ЦБ, повышение ставок может стать необходимым шагом для обеспечения макроэкономической стабильности и борьбы с инфляцией. Повышение ставок по вкладам будет направлено на удержание сберегательных средств в банках и предотвращение инфляционных рисков.<br><br>Тем не менее, существуют определенные опасения относительно отрицательного влияния повышения ставок на кредитный портфель и потенциальное обострение кризисных ситуаций. Некоторые экономические аналитики считают, что данное решение может замедлить развитие финансового сектора и ослабить спрос на кредиты в реальном секторе экономики.<br><br>В связи с этим, регулятору придется обратить внимание на балансировку между поддержкой сбережений и стимулированием экономического роста. ЦБ будет оценивать текущую экономическую ситуацию и принимать решения в соответствии с ее требованиями.<br><br>Однако, повышение ставок по вкладам не должно рассматриваться как единственный инструмент для достижения макроэкономической стабильности. Это лишь один из возможных шагов, и регулятор должен постоянно оценивать его эффективность и приспосабливаться к изменяющимся экономическим условиям.<br><br>Таким образом, будущие решения ЦБ по повышению ставок по вкладам должны основываться на системном подходе и учете различных факторов, с тщательной оценкой потенциальных рисков и выгод для экономики в целом. Это позволит обеспечить макроэкономическую стабильность и устойчивость финансовой системы, с минимальными негативными последствиями для развития экономики. 
</p>
]]></content:encoded>
</item><item>
<title>Россияне в 2024 году впервые заплатят налог на вклады</title>
<link>https://bankmone.ru/news/43-rossijane-v-2024-godu-vpervye-zaplatjat-nalog-na-vklady.html</link>
<pubDate>Wed, 03 Jan 2024 08:15:13 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Новости</category>

<enclosure url="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-01/1704258937_187254546518.jpg" type="image/jpeg" />
<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[
Россияне в 2024 году столкнутся с нововведением - впервые они будут обязаны платить налог на свои вклады. Эта новость вызвала много обсуждений и различные реакции среди населения. Суть изменений заключается в том, что граждане России будут облагаться налогом на полученные проценты от вкладов, вне зависимости от их размера. Ранее вклады считались налоговой льготой, и граждане не платили налог на проценты, получаемые по своим вкладам. Тем не менее, власти России решили изменить данный подход и ввести налог на вклады с 2024 года. Обосновывается это необходимостью балансировки государственного бюджета и приноса дополнительных доходов в государственную казну. Власти утверждают, что данное нововведение позволит расширить социальную сферу, повысить уровень жизни и выполнить планы по сокращению бюджетного дефицита. Однако данное решение вызвало негативную реакцию со стороны некоторых граждан и экономистов. Критики полагают, что введение налога на вклады может стать дополнительной нагрузкой для населения, особенно для малообеспеченных слоев общества, которые полагаются на проценты от своих накоплений. Кроме того, существует опасение, что данное нововведение может усилить &quot;отток&quot; капитала за рубеж, так как некоторые граждане могут осуществлять переводы своих средств в другие юрисдикции, где налог на вклады отсутствует или является ниже. Однако, несмотря на конверсии и различные мнения на эту тему, власти продолжают отстаивать свое решение и подчеркивают его необходимость для развития экономики страны и снижения бюджетного дефицита. Будущее покажет, каковы будут реальные последствия данного нововведения и как оно отразится на жизни обычных граждан.
]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 <img src="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-01/1704258937_187254546518.jpg" alt="" class="fr-dib"><br>Россияне в 2024 году столкнутся с нововведением - впервые они будут обязаны платить налог на свои вклады. Эта новость вызвала много обсуждений и различные реакции среди населения. <br><br>Суть изменений заключается в том, что граждане России будут облагаться налогом на полученные проценты от вкладов, вне зависимости от их размера. Ранее вклады считались налоговой льготой, и граждане не платили налог на проценты, получаемые по своим вкладам. <br><br>Тем не менее, власти России решили изменить данный подход и ввести налог на вклады с 2024 года. Обосновывается это необходимостью балансировки государственного бюджета и приноса дополнительных доходов в государственную казну. Власти утверждают, что данное нововведение позволит расширить социальную сферу, повысить уровень жизни и выполнить планы по сокращению бюджетного дефицита. <br><br>Однако данное решение вызвало негативную реакцию со стороны некоторых граждан и экономистов. Критики полагают, что введение налога на вклады может стать дополнительной нагрузкой для населения, особенно для малообеспеченных слоев общества, которые полагаются на проценты от своих накоплений. Кроме того, существует опасение, что данное нововведение может усилить "отток" капитала за рубеж, так как некоторые граждане могут осуществлять переводы своих средств в другие юрисдикции, где налог на вклады отсутствует или является ниже. <br><br>Однако, несмотря на конверсии и различные мнения на эту тему, власти продолжают отстаивать свое решение и подчеркивают его необходимость для развития экономики страны и снижения бюджетного дефицита. Будущее покажет, каковы будут реальные последствия данного нововведения и как оно отразится на жизни обычных граждан. 
</p>
]]></content:encoded>
</item><item>
<title>Банки в 2024 году отменят комиссии за переводы самому себе до ₽30 млн</title>
<link>https://bankmone.ru/news/42-banki-v-2024-godu-otmenjat-komissii-za-perevody-samomu-sebe-do-30-mln.html</link>
<pubDate>Wed, 03 Jan 2024 08:10:25 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Новости</category>

<enclosure url="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-01/1704258672_27dfab.jpg" type="image/jpeg" />
<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[
В 2024 году банки сделали революционный шаг в области банковских услуг, отменяя комиссии за переводы самому себе до ₽30 млн. Эта новость приветствуется клиентами и экспертами, так как она обещает значительно упростить финансовые операции и повысить доступность банковских услуг для широкого круга клиентов. Отмена комиссий за переводы самому себе до ₽30 млн открывает множество возможностей для предпринимателей, инвесторов и обычных граждан. Теперь люди смогут свободно передвигать крупные суммы между своими счетами без дополнительных финансовых затрат. Это особенно важно для бизнесменов, которые часто передают средства между различными счетами или банками в рамках ведения своей деятельности. Более свободная мобильность финансовых активов позволит им оптимизировать свои операции и достичь большей эффективности. Снижение комиссий до ₽30 млн также способствует развитию инвестиционной сферы. Инвесторы могут легко переводить средства между своими счетами, распределять капитал между различными активами и следить за изменениями в рынке без дополнительных расходов. Это способствует более быстрым и гибким инвестиционным решениям, что особенно важно в условиях быстро меняющегося экономического окружения. Для обычных граждан отмена комиссий за переводы самому себе до ₽30 млн означает большую свободу в управлении собственными финансами. Никому больше не придется чувствовать нервозность или неудобство при переводе крупных сумм средств между своими счетами. Люди могут более гибко планировать свои финансовые операции, распределять средства, погашать кредиты и тратить деньги в соответствии со своими потребностями, а не ограничениями банковских комиссий. В целом, отмена комиссий за переводы самому себе до ₽30 млн представляет собой значимый шаг в развитии банковской сферы. Она приносит пользу различным категориям пользователей, предоставляя больше возможностей для эффективного управления финансами и способствуя дальнейшему развитию российской экономики. Это один из примеров того, как инновационные решения могут изменить наш подход к финансовым операциям и улучшить жизнь людей.
]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 <img src="https://bankmone.ru/uploads/posts/2024-01/1704258672_27dfab.jpg" alt="" class="fr-dib"><br>В 2024 году банки сделали революционный шаг в области банковских услуг, отменяя комиссии за переводы самому себе до ₽30 млн. Эта новость приветствуется клиентами и экспертами, так как она обещает значительно упростить финансовые операции и повысить доступность банковских услуг для широкого круга клиентов.<br><br>Отмена комиссий за переводы самому себе до ₽30 млн открывает множество возможностей для предпринимателей, инвесторов и обычных граждан. Теперь люди смогут свободно передвигать крупные суммы между своими счетами без дополнительных финансовых затрат. Это особенно важно для бизнесменов, которые часто передают средства между различными счетами или банками в рамках ведения своей деятельности. Более свободная мобильность финансовых активов позволит им оптимизировать свои операции и достичь большей эффективности.<br><br>Снижение комиссий до ₽30 млн также способствует развитию инвестиционной сферы. Инвесторы могут легко переводить средства между своими счетами, распределять капитал между различными активами и следить за изменениями в рынке без дополнительных расходов. Это способствует более быстрым и гибким инвестиционным решениям, что особенно важно в условиях быстро меняющегося экономического окружения.<br><br>Для обычных граждан отмена комиссий за переводы самому себе до ₽30 млн означает большую свободу в управлении собственными финансами. Никому больше не придется чувствовать нервозность или неудобство при переводе крупных сумм средств между своими счетами. Люди могут более гибко планировать свои финансовые операции, распределять средства, погашать кредиты и тратить деньги в соответствии со своими потребностями, а не ограничениями банковских комиссий.<br><br>В целом, отмена комиссий за переводы самому себе до ₽30 млн представляет собой значимый шаг в развитии банковской сферы. Она приносит пользу различным категориям пользователей, предоставляя больше возможностей для эффективного управления финансами и способствуя дальнейшему развитию российской экономики. Это один из примеров того, как инновационные решения могут изменить наш подход к финансовым операциям и улучшить жизнь людей. 
</p>
]]></content:encoded>
</item><item>
<title>Эксперты предсказали укрепление рубля в начале 2024 года</title>
<link>https://bankmone.ru/news/36-jeksperty-predskazali-ukreplenie-rublja-v-nachale-2024-goda.html</link>
<pubDate>Fri, 29 Dec 2023 19:14:13 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Новости</category>

<enclosure url="https://bankmone.ru/uploads/posts/2023-12/1703866481_ruble.png" type="image/png" />
<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[
Эксперты прогнозируют, что рубль будет укрепляться в начале 2024 года, однако после истечения срока действия указа о обязательной продаже валютной выручки и президентских выборов он может начать ослабевать. Согласно мнению экспертов, в первом квартале 2024 года рубль может укрепиться по отношению к доллару благодаря действию указа о продаже валюты и началу продажи валюты со стороны Банка России в рамках бюджетного правила. Однако, ситуация может измениться уже во второй половине апреля. Данные Мосбиржи показывают, что большую часть 2023 года рубль ослаблялся. Однако в октябре-ноябре ситуация изменилась в связи с началом действия указа о продаже валютной выручки и ростом объемов экспорта за счет увеличения цен на нефть. В результате рубль укрепился к доллару, евро и юаню. За период с 11 октября по 27 ноября курс рубля к доллару изменился с 100,64 до 87,7. Однако в декабре рубль вновь начал ослабевать по отношению к доллару, потеряв более 2,5% своей стоимости. К началу 2024 года ситуация может измениться, и курс рубля к доллару может снизиться до 88 рублей за доллар, по мнению старшего вице-президента Росбанка, Юрия Тулинова, и стратега SberCIB Investment Research, Юрия Попова. Согласно предсказаниям старшего экономиста инвестбанка &quot;Синара&quot;, Сергея Коныгина, доллар может стоить от 87 до 90 рублей в январе-марте. Однако на валютном рынке может наблюдаться некоторая волатильность в начале года, поскольку многие участники рынка будут отсутствовать с 3 по 5 января. Ситуация стабилизируется после праздников, и рубль может укрепиться до 87 рублей за доллар в январе-апреле, предупреждает главный аналитик Совкомбанка, Михаил Васильев. Он также отмечает, что истечение срока действия указа о продаже валютной выручки и президентские выборы могут повлиять на ситуацию на рынке, поскольку по статистике российская национальная валюта слабела после прошлых президентских выборов либо сразу после них, либо через несколько месяцев.
]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 <img src="https://bankmone.ru/uploads/posts/2023-12/1703866481_ruble.png" alt="" class="fr-dib"><br>Эксперты прогнозируют, что рубль будет укрепляться в начале 2024 года, однако после истечения срока действия указа о обязательной продаже валютной выручки и президентских выборов он может начать ослабевать.<br><br>Согласно мнению экспертов, в первом квартале 2024 года рубль может укрепиться по отношению к доллару благодаря действию указа о продаже валюты и началу продажи валюты со стороны Банка России в рамках бюджетного правила. Однако, ситуация может измениться уже во второй половине апреля.<br><br>Данные Мосбиржи показывают, что большую часть 2023 года рубль ослаблялся. Однако в октябре-ноябре ситуация изменилась в связи с началом действия указа о продаже валютной выручки и ростом объемов экспорта за счет увеличения цен на нефть. В результате рубль укрепился к доллару, евро и юаню. За период с 11 октября по 27 ноября курс рубля к доллару изменился с 100,64 до 87,7.<br><br>Однако в декабре рубль вновь начал ослабевать по отношению к доллару, потеряв более 2,5% своей стоимости. К началу 2024 года ситуация может измениться, и курс рубля к доллару может снизиться до 88 рублей за доллар, по мнению старшего вице-президента Росбанка, Юрия Тулинова, и стратега SberCIB Investment Research, Юрия Попова. Согласно предсказаниям старшего экономиста инвестбанка "Синара", Сергея Коныгина, доллар может стоить от 87 до 90 рублей в январе-марте.<br><br>Однако на валютном рынке может наблюдаться некоторая волатильность в начале года, поскольку многие участники рынка будут отсутствовать с 3 по 5 января. Ситуация стабилизируется после праздников, и рубль может укрепиться до 87 рублей за доллар в январе-апреле, предупреждает главный аналитик Совкомбанка, Михаил Васильев. Он также отмечает, что истечение срока действия указа о продаже валютной выручки и президентские выборы могут повлиять на ситуацию на рынке, поскольку по статистике российская национальная валюта слабела после прошлых президентских выборов либо сразу после них, либо через несколько месяцев. 
</p>
]]></content:encoded>
</item><item>
<title>Продающих жилье россиян заставят платить налоги</title>
<link>https://bankmone.ru/news/30-prodajuschih-zhile-rossijan-zastavjat-platit-nalogi.html</link>
<pubDate>Sat, 10 Jun 2023 15:42:14 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Новости</category>

<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[
В соответствии с законопроектом, внесенным в Государственную думу, государство в ближайшем будущем может получить право на полное информирование о деталях сделок по купле-продаже недвижимости. По информации, опубликованной в «Коммерсантъ», это создаст трудности для тех, кто пытается утаить реальную сумму сделки и избежать уплаты налогов. Законопроект содержит перечень ситуаций, в которых банки и риелторы обязаны предоставлять информацию Федеральной службе по финансовому мониторингу Росфинмониторинг о совершенных сделках. В частности, кредитные организации будут обязаны сообщать о сделках на сумму свыше трех миллионов рублей. Информация, предоставляемая ими, должна включать не только факт перевода денежных средств от покупателя к продавцу, но и о последующих денежных операциях. Таким образом, если покупатель внес необходимую сумму за квартиру или дом непосредственно перед сделкой, банк должен будет сообщить об этом в Росфинмониторинг. Отдельно будут указываться случаи, когда оплата совершается наличными деньгами. Сделки на сумму менее трех миллионов рублей будут относиться к сфере ответственности риелторов. Этот законопроект предлагается с целью усиления борьбы с отмыванием денег, но, по мнению экспертов, опрошенных изданием, наибольшее воздействие он окажет на продавцов недвижимости, которые стараются уйти от уплаты налогов. В настоящее время закон позволяет не уплачивать 13-процентный подоходный налог, если продавец владел недвижимостью более пяти лет. В противном случае ему предоставляется только вычет в размере одного миллиона рублей. «Коммерсантъ» подчеркивает, что не редки случаи, когда в официальной документации указывается заниженная цена на квартиру или дом, зачастую с оплатой наличными. Однако теперь налоговые органы, взаимодействующие с Росфинмониторингом, будут иметь возможность получать подобную информацию от банков.
]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 В соответствии с законопроектом, внесенным в Государственную думу, государство в ближайшем будущем может получить право на полное информирование о деталях сделок по купле-продаже недвижимости. По информации, опубликованной в «Коммерсантъ», это создаст трудности для тех, кто пытается утаить реальную сумму сделки и избежать уплаты налогов.<br><br>Законопроект содержит перечень ситуаций, в которых банки и риелторы обязаны предоставлять информацию Федеральной службе по финансовому мониторингу Росфинмониторинг о совершенных сделках. В частности, кредитные организации будут обязаны сообщать о сделках на сумму свыше трех миллионов рублей. Информация, предоставляемая ими, должна включать не только факт перевода денежных средств от покупателя к продавцу, но и о последующих денежных операциях.<br><br>Таким образом, если покупатель внес необходимую сумму за квартиру или дом непосредственно перед сделкой, банк должен будет сообщить об этом в Росфинмониторинг. Отдельно будут указываться случаи, когда оплата совершается наличными деньгами. Сделки на сумму менее трех миллионов рублей будут относиться к сфере ответственности риелторов.<br><br>Этот законопроект предлагается с целью усиления борьбы с отмыванием денег, но, по мнению экспертов, опрошенных изданием, наибольшее воздействие он окажет на продавцов недвижимости, которые стараются уйти от уплаты налогов. В настоящее время закон позволяет не уплачивать 13-процентный подоходный налог, если продавец владел недвижимостью более пяти лет. В противном случае ему предоставляется только вычет в размере одного миллиона рублей.<br><br>«Коммерсантъ» подчеркивает, что не редки случаи, когда в официальной документации указывается заниженная цена на квартиру или дом, зачастую с оплатой наличными. Однако теперь налоговые органы, взаимодействующие с Росфинмониторингом, будут иметь возможность получать подобную информацию от банков.<br><br> 
</p>
]]></content:encoded>
</item><item>
<title>Минстрой: на устойчивый снос аварийного жилья в РФ выйдут в 2023 году</title>
<link>https://bankmone.ru/news/33-minstroj-na-ustojchivyj-snos-avarijnogo-zhilja-v-rf-vyjdut-v-2023-godu.html</link>
<pubDate>Wed, 10 May 2023 15:44:45 +0300</pubDate>
<media:rating scheme="urn:simple">nonadult</media:rating>
<author>redaktor</author>
<category>Новости</category>

<!--[xfgiven_fullstorytopimg]<enclosure url="[xfvalue_image_url_fullstorytopimg]" type="image/jpeg"/>[/xfgiven_fullstorytopimg]
[xfgiven_video]<enclosure url="https://www.youtube.com/watch?v=[xfvalue_video]" type="video/x-ms-asf"/>[/xfgiven_video]-->
<description><![CDATA[
В 2023 году, согласно заявлению министра строительства и жилищно-коммунального хозяйства РФ Владимира Якушева, Россия планирует достичь устойчивого сноса аварийного жилого фонда. Якушев объяснил, что &quot;устойчивый&quot; означает, что количество аварийных домов, которое требуется снести, будет меньше, чем количество домов, внесенных в реестр аварийного фонда. Кроме того, Якушев сообщил, что в рамках национального проекта &quot;Жилье и городская среда&quot; в ближайшие годы признаны аварийными примерно 12 миллионов квадратных метров жилья согласно прогнозам. Министр напомнил, что в соответствии с утвержденным графиком финансирования проекта, планируется переселить примерно 530,9 тысяч граждан из аварийных домов в период с 2019 по 2024 годы. Общая сумма финансирования проекта составит 500 миллиардов рублей, включая 432 миллиарда рублей из федерального бюджета и 68 миллиардов рублей из региональных источников. &quot;Из-за особенностей строительного цикла, мы доработаем эту программу к 2025 году&quot;, - добавил Якушев.
]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>
 В 2023 году, согласно заявлению министра строительства и жилищно-коммунального хозяйства РФ Владимира Якушева, Россия планирует достичь устойчивого сноса аварийного жилого фонда. Якушев объяснил, что "устойчивый" означает, что количество аварийных домов, которое требуется снести, будет меньше, чем количество домов, внесенных в реестр аварийного фонда.<br><br>Кроме того, Якушев сообщил, что в рамках национального проекта "Жилье и городская среда" в ближайшие годы признаны аварийными примерно 12 миллионов квадратных метров жилья согласно прогнозам.<br><br>Министр напомнил, что в соответствии с утвержденным графиком финансирования проекта, планируется переселить примерно 530,9 тысяч граждан из аварийных домов в период с 2019 по 2024 годы. Общая сумма финансирования проекта составит 500 миллиардов рублей, включая 432 миллиарда рублей из федерального бюджета и 68 миллиардов рублей из региональных источников.<br><br>"Из-за особенностей строительного цикла, мы доработаем эту программу к 2025 году", - добавил Якушев. 
</p>
]]></content:encoded>
</item></channel></rss>